\begin{enumerate}
  \item La fonction est définie sur $D=\interff{-7 7}$.
        Donc, pour tout $x\in D$, $-x\in D$ et l'ensemble de définition est bien symétrique par rapport à $0$.
        Prenons $x\in D$.
        \begin{align*}
          f(-x) & =-5(-x)^2-8 \\
                & =-5x^2-8    \\
                & =f(x)
        \end{align*}
        On observe que pour tout $x\in D$, $f(-x)= f(x)$, la fonction $f$ est donc paire.
  \item La fonction étant paire, sa courbe représentative admet une symétrie par rapport à l'axe des ordonnées.
\end{enumerate}